%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}\\|\\\\emtext"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2016 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

\title{Debian Update}
\subtitle{OSC 2019 Tokyo/Fall \\$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q!J=PD%HG!K(B}
\author{Debian JP Project \\$B?yK\(B $BE5=<(B\\ dictoss@debian.or.jp}
\date{2019$BG/(B11$B7n(B23$BF|(B}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

%-------------------

\section{$BI=;f(B}

\begin{frame}
\titlepage{}
\end{frame}

\section{$BL\<!(B}

\begin{frame}{Agenda}
  \begin{itemize}
  \item Debian $B$H$O!)(B
  \item Debian JP Project $B$H(B Debian $BJY6/2q(B
  \item Debian 10 (buster)
  \item Debian Updates
  \item $B:#8e$N%$%Y%s%H(B
  \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------

\section{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian $B$H$O!)(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

{\color{red}{$B%U%j!<(B/$B%*!<%W%s(B}}$B$J(B{\color{red}{$B%f%K%P!<%5%k(B}}$B%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B $B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B

\begin{table}[htb]
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    $B%G%#%9%H%j(B & $B4k6H(B & $B%\%i%s%F%#%"(B \\ \hline
    Fedora & RedHat$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B  \\ \hline
    RHEL & RedHat & $B$J$7(B  \\ \hline
    CentOS & RedHat$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B \\ \hline
    \color{red}{Debian}  & \color{red}{$B$J$7(B} & \color{red}{$B$"$j(B} \\ \hline
    Ubuntu  & Canonical & $B$"$j(B \\ \hline
    openSUSE & SUSE$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B \\ \hline
    SLES & SUSE & $B$J$7(B \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
\item $B@$3&5,LO$G3+H/$,9T$o$l$F$$$k(B
%\item $B%"%C%W%9%H%j!<%`%U%!!<%9%H$J9M$(J}(B
\item $B8x<0$N(B Debian $B3+H/<T!J(BDebian Developer$B!K$O!"(B63$B%v9q$KLs(B1000$BL>(B
\item $B%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$dK]Lu$J$I$N9W8%<T$bF~$l$k$H$b$C$HB?$/$N?M$?$A$,;22C(B
\end{itemize}
  
\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
\item $BMM!9$JMQES$K;H$($kHFMQE*$J:n$j(B
  \begin{itemize}
  \item $B%G%9%/%H%C%W(BPC$B!"%N!<%H(BPC$B$J$I$NIaCJMxMQ$9$k%3%s%T%e!<%?$N(BOS
  \item Linux$B%5!<%P(B
    \begin{itemize}
    \item $BNc!'(Bweb$B%5!<%P$N%7%'%"!'(B\url{https://w3techs.com/technologies/details/os-linux/all/all}$B!K(B
    \end{itemize}
  \item $BAH9~%G%P%$%9$N%Y!<%9(BOS $B!JB?$/$N(BCPU$B$GF0:n$9$k!K(B
  \end{itemize}
\item $B!V(BDebian$B!W%Y!<%9$JGI@8(BOS$B$N8;N.(B
  \begin{itemize}
  \item $BNc!'(BUbuntu$B!"(BRaspbian$B!"(BKali Linux
    % https://debian-handbook.info/browse/en-US/stable/sect.kali.html
  \item $BGI@8@h$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$HAj8_$K>pJs8r49$r$7$F3+H/$7$F$$$k(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

  \begin{itemize}
  \item 2019$BG/(B11$B7n$N;~E@$G!":G?7HG$O(B {\color{red}{Debian 10.2}} ($B%3!<%I%M!<%`(B: buster)
    \begin{itemize}
    % https://www.debian.org/releases/buster/amd64/release-notes/ch-whats-new.ja.html
    \item $B%Q%C%1!<%8?t$O(B {\color{red}{$BLs(B57,000}} $B0J>e$rDs6!(B
    \item $B8x<0$K%5%]!<%H$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(B {\color{red}{10}}
    \end{itemize}\
  \item $B%3!<%I%M!<%`$O%H%$!&%9%H!<%j!<$N%-%c%i%/%?!<L>$r:NMQ(B
  \item $B<!$N%a%8%c!<%j%j!<%9(B $B$O(B Debian 11 ($B%3!<%I%M!<%`(B: {\color{red}{}}bullseye)
    \begin{itemize}
    \item 2021$BG/Cf:"$K%j%j!<%9$9$k$H;W$o$l$k(B
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\frametitle{$B%j%j!<%9%5%$%/%k(B}
\begin{itemize}
\item $B%j%j!<%9%5%$%/%k!'$*$*$h$=(B2$BG/(B
  \begin{itemize}
  \item Debian $B$O(B time-based freeze $B$r:NMQ(B
  \end{itemize}
\item $BI8=`%5%]!<%H4|4V!'(B3$BG/(B
\item LTS$B!J(BLong Term Support$B!K!'I8=`%5%]!<%H4|4V=*N;8e$+$i(B 2$BG/(B
  \begin{itemize}
  \item $B%5%]!<%H$9$k%"!<%-%F%/%A%c$,(B amd64$B!"(Bi386$B!"(Barm $B7O$K9J$i$l$k(B
  \item $BA4%Q%C%1!<%8$r%5%]!<%H$9$k$o$1$G$O$J$/!"<gMW$J%Q%C%1!<%8$K9J$C$F%5%]!<%H(B
  %\item $B%9%]%s%5!<$H$7$F;q6b1g=u$9$k$H%a%s%F%J%s%9$9$k%Q%C%1!<%8$N4uK>$r=P$;$k(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Project $B$K$*$1$kM}G0$d%k!<%k(B}

\begin{itemize}
\item Debian $B<R2q7@Ls(B
  \begin{itemize}
  \item Debian $B3+H/<T(B $B$?$A$,L\;X$9%U%j!<%=%U%H%&%'%"%3%_%e%K%F%#!<$N:_$jJ}(B
  \end{itemize}
\item Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s!J(BDFSG$B!K(B
  \begin{itemize}
  \item Debian $B<R2q7@Ls$N0lIt(B
  \item Debian $B$,9M$($k%U%j!<%=%U%H%&%'%"$NDj5A(B
  \item $B%*!<%W%s%=!<%9$NDj5A$N$R$J7A$K$b$J$C$F$$$k(B
  \end{itemize}
\item Debian Policy
  \begin{itemize}
  \item \url{https://www.debian.org/doc/debian-policy/}
  \item Debian $B%Q%C%1!<%8$N6hJ,!"FbMF!"%k!<%k!"%U%!%$%kG[CV$NJ}?K$J$I$N5;=QE*$JDj5A(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{DebConf}%[containsverbatim]

\begin{itemize}
\item $BG/$K0l2s!"(BDebian $B3+H/<T$,=8$^$C$F3+:E$9$k%+%s%U%!%l%s%9(B
  \begin{itemize}
  \item 2019/07/21 - 07/28: Debconf19: CURITIBA - BRAZIL
  \item 2020/08/23 - 08/29: Debconf20: Haifa - Israel
  \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{center}
  %\includegraphics[scale=0.2]{image201911-kansai/debconf19_group_small.jpg}
  %% https://salsa.debian.org/debconf-team/public/share/debconf19/blob/master/photos/aigarius/group/debconf19_group_small.jpg
\end{center}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
  
$B$^$H$a$k$H!V(BDebian$B!W$H$O(B

\begin{itemize}
  \item $B%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B (OS)$B$r:n@.$7$h$&$H$9$k?M$?$A$,=8$^$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B
  \item $B<+J,$?$A$N9M$($k%U%j!<$H$$$&8@MU$K4X$9$kDj5A!"3+H/L\E*!"%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<$r873J$K7h$a$F$$$k(B
  \item $B@$3&Cf$K(B1000$B?M0J>e$N3+H/<T$,$*$j!"B>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$7$F:NMQ$5$l$F$$$k(B
  \item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9$,9T$o$l!"B?$/$N%Q%C%1!<%8$H%"!<%-%F%/%A%c$r%5%]!<%H$7$F$$$k(B
  \item $B>e5-$N$h$&$JFCD'$+$iMM!9$J$H$3$m$GMxMQ$5$l$F$$$k(BLinux$B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s(B
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------


\section{Debian JP Project $B$H(B Debian$BJY6/2q(B}


\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian JP Project\\$B$H(B\\Debian$BJY6/2q(B}\end{center}
\end{frame}

\subsection{Debian JP Project$B$H$O(B}
  
\begin{frame}{Debian JP Project $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item $BF|K\$K$*$$$F(BDebian$B$rIa5Z$5$;$k$3$H$rL\E*$H$7$?G$0UCDBN(B
  \item $B3hF0FbMF(B
  \begin{itemize}
    \item Debian $B$NF|K\8l$K$h$k>pJsH/?.(B
    \item $B%f!<%6$H$N>pJs8r49(B
    \item Debian $B3+H/<T$d%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$N0i@.$J$I(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Debian$BJY6/2q(B}

\begin{frame}
  
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B}
\begin{itemize}
 \item 2005$BG/(B1$B7n3+;O(B
 \item Debian $B3+H/<T(B $B>e@n$5$s$,H/5/?M(B
 \item $BEl5~$H4X@>$G7n$K0l2s%3%s%9%?%s%H$K3+:E$7$F$$$k(BDebian $B3+H/<T!"(BDebian $B%f!<%6$K$h$kJY6/2q(B
   \begin{itemize}
   \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B
     \begin{itemize}
     \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}
     \end{itemize}
   \item $B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
     \begin{itemize}
     \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebian}
     \end{itemize}
   \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}

\frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B2r7h$7$?$$FbMF(B}
\begin{itemize}
 \item $BLdBj(B
   \begin{itemize}
   \item ML$B$H(BIRC$B$G>pJs8r49$7$F$$$?(B
   \item face-to-face$B$G9g$&>l=j$,$J$$(B
   \item $B$^$H$^$C$?%I%-%e%a%s%H$,=P$F$3$J$$(B
   \end{itemize}
 \item Debian$BJY6/2q$NDs0F(B
   \begin{itemize}
   \item $BDj4|E*$K=8$^$k(B
   \item $B;qNA$r:n@.$7$F8x3+!J(BGPL-2+$B!K(B \\
	 {\small \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/monthly-report}}
   \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B:G6a$NJY6/2q(B}


\begin{frame}
  
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B:G6a$NJY6/2q(B}
  
\begin{itemize}
\item $BJY6/2q$NFbMF(B
  \begin{itemize}
  \item Debian $B3&7($d%Q%C%1!<%8%s%04XO"$NOCBj$J$I@lLg$N?M$KOC$rJ9$/(B
  \item Debian$B$G5$$K$J$C$?;vJA$rD4$Y$F%l%]!<%H$9$k(B
  \end{itemize}
\item $BA02s$NFbMF!JEl5~(B 10$B7n!K(B:
  \begin{itemize}
  \item $B>l=j(B: $B9S@n6hN)D.20J82=%;%s%?!<(B
  \item Debian GNU/kFreeBSD $B%;%C%H%"%C%W%,%$%I(B 2019$BG/HG(B
  \item $B7n4V(B Debian Policy
  \end{itemize}
\item $B3FCO$N%$%Y%s%H$G(BDebian$BIa5Z3hF0(B
  \begin{itemize}
  \item OSC2019$BKL3$F;!"(BOSC2019$B5~ET!"(BOSC2019$BEl5~(B
  \item $B4X@>%*!<%W%s%U%)!<%i%`(B
  \item Debian/Ubuntu $B%f!<%6%_!<%H%"%C%W(B in $B;%KZ(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

%-----------------------

\section{Debian 10 buster}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian 10 buster\\$B%j%j!<%9$*$a$G$H$&!*(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 10 buster}% [containsverbatim]

Debian 10 ($B%3!<%I%M!<%`!'(Bbuster)

\begin{itemize}
\item 2019$BG/(B7$B7n(B6$BF|$K%j%j!<%9(B
\item $B:G?7HG$O(B 2019$BG/(B11$B7n(B16$BF|(B $B$K%j%j!<%9$7$?(B Debian 10.2
\end{itemize}

%\begin{center}
  %\includegraphics[width=0.6\hsize]{image201902/buster.jpg}
  % https://pixar.fandom.com/wiki/Buster
%\end{center}

\end{frame}


\subsection{CPU$B%"!<%-%F%/%A%c(B}

\begin{frame}{Debian 10 buster}% [containsverbatim]

CPU$B%"!<%-%F%/%A%c(B

\begin{itemize}
\item amd64$B!"(Bi386
\item arm64$B!"(Barmel$B!"(Barmhf
\item mips64el$B!"(Bmipsel$B!"(Bmips
\item ppc64el
\item s390x
\end{itemize}
    
\end{frame}


\subsection{$BDs6!$9$k%=%U%H%&%'%"(B}

\begin{frame}{Debian 10 buster}% [containsverbatim]

$BDs6!$9$k%=%U%H%&%'%"!J(B1$B!K(B

\begin{multicols}{2}

  \begin{table}[htb]
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      Linux kernel & 4.19 \\ \hline
      GNOME & 3.30 \\ \hline
      KDE Plasma & 5.14 \\ \hline
      Cinnamon & 3.8.8 \\ \hline
      LXDE & 10 \\ \hline
      LXQt & 0.14 \\ \hline
      MATE & 1.20 \\ \hline
      Xfce & 4.12 \\ \hline
      Chromium & 78.0 \\ \hline
      Firefox ESR & 68 \\ \hline
      Thunderbird & 68 \\ \hline
    \end{tabular}
  \end{table}

  \newpage

  \begin{table}[htb]
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      LibreOffice & 6.1 \\ \hline
      GIMP & 2.10.8 \\ \hline
      Inkscape & 0.92.4 \\ \hline
      MariaDB & 10.3 \\ \hline
      PostgreSQL & 11 \\ \hline
      sqlite & \begin{tabular}{c} 3.27.2 \\ 2.8.17 \end{tabular} \\ \hline
      Emacs & 26.1 \\ \hline
      Vim & 8.1 \\ \hline
      OpenSSH & 7.9p1 \\ \hline
      OpenSSL & 1.1.1d \\ \hline
      GnuPG & \begin{tabular}{c} 2.2.12 \\ 1.4.23\end{tabular} \\ \hline
    \end{tabular}
  \end{table}

\end{multicols}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian 10 buster}% [containsverbatim]

$BDs6!$9$k%=%U%H%&%'%"!J(B2$B!K(B

\begin{multicols}{2}

  \begin{table}[htb]
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      Perl & 5.28.1 \\ \hline
      Python & \begin{tabular}{c} 3.7.3 \\ 2.7.16 \end{tabular} \\ \hline
      Ruby & 2.5.1 \\ \hline
      PHP & 7.3 \\ \hline
      Go & 1.11 \\ \hline
      OpenJDK & 11 \\ \hline
      Rustc & 1.34 \\ \hline
      GCC & 8.3 \\ \hline
      binutils & 31.1 \\ \hline
      glibc & 2.28 \\ \hline
      LLVM & \begin{tabular}{c} 7.0.1 \\ 6.0.1 \end{tabular} \\ \hline
    \end{tabular}
  \end{table}

\end{multicols}

\end{frame}

%-----------------------

\subsection{Debian 10 $B$NJQ99E@(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian 10 $B$NJQ99E@(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{$B?75!G=!'(BUEFI$B%;%-%e%"%V!<%H(B}

\begin{itemize}
\item $B%;%-%e%"%V!<%H$,M-8z$J>uBV$G$b%$%s%9%H!<%k$HMxMQ$,$G$-$k$h$&$K$J$C$?(B
\item shim-signed$B!"(Bgrub-efi-\{amd64,ia32\}-signed$B!"(Bbuster $B$N(B Linux $B%+!<%M%k%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$l$P(BDebian 9 $B$+$i%"%C%W%0%l!<%I$7$?>l9g$G$bMxMQ2DG=(B
\item DKMS $B$,;HMQ$G$-$J$$$J$I0lIt5!G=$N@)8B$"$j(B
\end{itemize}
    
\end{frame}


\begin{frame}{$B?75!G=!'(BAppArmor}

AppArmor $B$,%G%U%)%k%H$GM-8z2=(B

\begin{itemize}
\item Linux $B%+!<%M%k%Q%C%1!<%8$K$*$$$F?d>)(B (Recommends) $B%l%Y%k$N0MB8%Q%C%1!<%8$K(B apparmor $B$,;XDj(B
\item $BB?$/$N%W%m%U%!%$%k$O(B apparmor-profiles-extra $B$r%$%s%9%H!<%k$9$k$HMxMQ2DG=(B
\end{itemize}
    
\end{frame}


\begin{frame}{$B?75!G=!'(Bnftables}

$B%M%C%H%o!<%/%U%#%k%?%j%s%0$N(B nftables $B$X$NJQ99(B\footnote{RHEL 8 $B$J$I$NB>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$G$b(B nftables $B$X$NJQ99$r$7$F$$$^$9(B}
  
\begin{itemize}
\item iptables $B%3%^%s%I$O(B nftables $B%Y!<%9$N(B iptables-nft $B%3%^%s%I$r%G%U%)%k%H$KJQ99(B
\item $B=>Mh$N(B x\_tables $B%Y!<%9(B $B$N(B iptables $B$r;HMQ$9$k%3%^%s%I$O(B iptables-legacy $B$H$7$FDs6!(B
\end{itemize}
    
\end{frame}


\begin{frame}{$B?75!G=!'(BGNOME on Wayland}

GNOME $B$O%G%U%)%k%H$G(B Wayland $B$GF0:n(B

\begin{itemize}
\item Xorg $B$b%G%U%)%k%H$G%$%s%9%H!<%k$5$l$k(B
\item $B!V(BGNOME on Xorg$B!W$bA*Br2DG=(B
\item $BB>$N%G%9%/%H%C%W4D6-$O(B Xorg $B$GF0:n(B
\end{itemize}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201902/GDM_GNOME_select_mark.png}
\end{center}

\end{frame}


\begin{frame}{$B?75!G=!'(B/usr$B%^!<%8(B}

$B?75,%$%s%9%H!<%k$O(B /usr $B%^!<%8$7$?>uBV(B

\begin{itemize}
  \item /\{bin,sbin,lib\} $B$O(B $B%7%s%\%j%C%/%j%s%/(B
\end{itemize}

\begin{table}[htb]
  \begin{tabular}{|ccc|}
    \hline
    /bin  & $B"*(B & /usr/bin \\ \hline
    /sbin & $B"*(B & /usr/sbin \\ \hline
    /lib  & $B"*(B & /usr/lib \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{itemize}
\item Debian $B0J30$+$iDs6!$5$l$k%=%U%H%&%'%"$rMxMQ$7$F$$$k>l9g$OMWCm0U(B
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{$B?75!G=!'$=$NB>(B}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item APT$B$X$N%;%-%e%j%F%#6/2=%*%W%7%g%s$NDI2C(B
\item stable$B%]%$%s%H%j%j!<%9$KBP$9$k(B Unattended-upgrades $B$N5sF0(B
\item Cryptsetup $B$N(B on-disk LUKS2 $B$X$NJQ99(B
\item CUPS 2.2.10 $B$G$N%I%i%$%P!<%l%90u:~5!G=(B
\item Allwinner A64 $B%Y!<%9$N%G%P%$%9$G$N4pK\5!G=%5%]!<%H(B
\item $B$J$I(B
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{$BF0:n$NJQ99$d@)Ls(B}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item glibc $B$,?7$7$/$J$j!"(BLinux$B%+!<%M%k$O(B 3.2 $B0J>e$,I,MW(B
\item Debian 9 $B$+$i(B PostgreSQL $B$r%"%C%W%0%l!<%I$7$?>l9g$O(B DB $B$N:F%$%s%G%C%/%92=$,I,MW(B
\item Wayland $B$GF0:n$9$k(B GNOME $B$N0lIt%"%W%j%1!<%7%g%s$KIT6q9g$,$"$k(B
  \begin{itemize}
  \item $BNc!'(Bsynaptic$B!"(Bfcitx
  \item Wayland $B$GF0$+$J$$>l9g$O(B Xorg $B$GF0$+$7$F$_$F$/$@$5$$(B
  \end{itemize}
\item phpmyadmin$B!"(Bredmine$B!"(Bvirtualbox $B$J$I$N%Q%C%1!<%8$OL$<}O?(B
\item python2.7 $B$OHs?d>)(B
  \begin{itemize}
  \item Debian 11 $B$G$O:o=|$9$kJ}8~$G:n6HCf(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{$B$=$NB>$NJQ99$d@)Ls(B}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item OpenSSL $B$N%G%U%)%k%H$,(B TLS 1.2 $B$H(B $B%;%-%e%j%F%#%l%Y%k(B 2
\item $B%V%i%&%6!"%l%s%@%j%s%0%(%s%8%s$O(B Firefox ESR$B!"(BChromium$B!"(Bwebkit2gtk $B$N$_$r%;%-%e%j%F%#%5%]!<%H(B
  \begin{itemize}
  \item webkit $B$d(B khtml $B%(%s%8%s$r;H$C$?(Bweb$B%V%i%&%6$O%;%-%e%j%F%#%5%]!<%H$5$l$J$$(B
  \end{itemize}
\item Go $B4XO"$N%Q%C%1!<%8$O@)8BIU$-$N%;%-%e%j%F%#%5%]!<%H(B
%\item gnome-disk-utility: LUKS$B%Q%9%o!<%IJQ99$G%G!<%?>C<:$N4m81@-(B
\item evolution-ews $B$O(B $B%Q%C%1!<%8$+$i:o=|(B
  \begin{itemize}
  \item evolution $B$G(B Exchange$B!"(BOffice365$B!"(BOutlook $B$K%"%/%;%9$,$G$-$J$/$J$k(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B%P%0%l%]!<%H(B}

\begin{frame}{$B%P%0%l%]!<%H$r$*4j$$$7$^$9(B}% [containsverbatim]
  \begin{itemize}
  \item $B2?$+$*$+$7$$F0:n$dIT6q9g$r8+$D$1$?>l9g$O%P%0%l%]!<%H$r$*4j$$$7$^$9(B
  \item $B%P%0%l%]!<%H$NNc(B \url{https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=903529}
  \item $B%P%0%l%]!<%H$N;EJ}!J%l%]!<%H$O1Q8l$GAw$kI,MW$"$j!K(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/Bugs/Reporting.ja.html}
    \end{itemize}
  \item $B%P%0%l%]!<%H$NA0$K$A$g$C$HAjCL$7$F$_$?$$J}$O!"F|K\8l$N(BDebian JP$B%a!<%j%s%0%j%9%H$d!"(BSNS$B$GAjCL$7$F$_$F$/$@$5$$(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.or.jp/community/ml/openml.html}
    \item Twitter: @debian\_jp
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%-----------------------

\section{Debian Updates}

% $BH>G/4V$N0J2<(BML$B$+$iH4?h$7$F>R2p$9$k(B
%  debian-announce@lists.debian.org
%  debian-devel-announce@lists.debian.org

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian Updates}\end{center}
\end{frame}


\subsection{released timeline}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2019/04/27:  Updated Debian 9.9  released
\item 2019/07/06:  Debian 10 released
\item 2019/09/07:  Updated Debian 10.1 released
\item 2019/09/07:  Updated Debian 9.10 released
\item 2019/09/08:  Updated Debian 9.11 released
\item 2019/11/16:  Updated Debian 10.2 released
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Bits from the DPL}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

Bits from the DPL

\begin{itemize}
\item $B7n$K0lEY$N(B Debian Project Leader $B$G$"$k(B Sam $B$5$s$N%W%m%8%'%/%H$N?JD=$rJs9p(B
\item $B;~4V$N$J$$J}$G$b$3$l$rFI$s$G$*$1$P(B Debian Project $B$NBg$^$+$JF0$-$,$o$+$k(B
\end{itemize}

\small{
\begin{itemize}

%\item 2018/04/30 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/04/msg00010.html}
%\item 2018/06/02 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/06/msg00000.html}
\item 2018/07/02 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/07/msg00000.html}
\item 2018/08/12 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/08/msg00001.html}
\item 2019/09/18 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/09/msg00001.html}
\item 2019/10/29 \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/10/msg00002.html}

\end{itemize}
}

\end{frame}


\subsection{Removal of the mips}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

2019/08/21: Removal of the mips architecture
  
\begin{itemize}
\item mips $B%"!<%-%F%/%A%c!J(B32bit $B%S%C%0%(%s%G%#%"%s$N(Bmips$B!K$r(B testing $B$H(B unstable $B$+$i:o=|(B
  \begin{itemize}
  \item mips $B$r;H$C$F$$$k>l9g$O(B mipsel $B$^$?$O(B mips64el $B$X0\9T$r?d>)(B 
  \end{itemize}
\item $B<!$N(B Debian 11 $B$G$O(B mips $B%"!<%-%F%/%A%c$O%j%j!<%9$5$l$J$$(B
\item Debian 9 $B$*$h$S(B Debian 10 $B$G$O(B mips $B%"!<%-%F%/%A%c$N%5%]!<%H$O7QB3(B
\item $B%5%]!<%H=*N;$NM}M3(B
  \begin{itemize}
  \item $B2>A[%"%I%l%96u4V$,(B 2GB $B$^$G$H$$$&5;=QE*$J@)8B(B
  \item $B3+H/$9$k?M$d4X?4$r;}$D?M$N8:>/(B
  \end{itemize}
\item $B;2>H!'(B\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/08/msg00003.html}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Perl 5.30 transition}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

2019/10/05: Perl 5.30 transition underway
  
\begin{itemize}
\item unstable $B$K$*$$$F(B perl $B%Q%C%1!<%8$r(B 5.30 $B$X$N@ZBX$r<B;\(B
\item $B!Z(BTIPS$B![(B
  \begin{itemize}
  \item  Debian $B$K$*$$$F%W%m%0%i%`8@8l$d%i%$%V%i%j$r%P!<%8%g%s%"%C%W$9$k$3$H$r!V%H%i%s%8%7%g%s!W$H$$$&(B
  \item $B%H%i%s%8%7%g%s$r9T$&$H0MB8$9$k%Q%C%1!<%8$r$9$Y$F%S%k%I$7$J$*$9Bg5,LO$J=hM}$,9T$o$l$k(B
  \end{itemize}
\item $B;2>H!'(B\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/10/msg00000.html}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Python 2 removal}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

2019/11/02: Python 2 removal in sid/bullseye: Progress and next steps
  
\begin{itemize}
\item python 2 $B7ONs$O(B2020$BG/(B1$B7n(B1$BF|$K%5%]!<%H=*N;$r7^$($k$H%"%J%&%s%9$5$l$F$$$k(B
\item $B<!$N(B Debian 11 $B$G$O(B python 2.7 $B$O:o=|$9$kM=Dj(B
\item $B?JD=>u67$NJs9p!"%P%0Js9p$N%?%04IM}J}K!$K$D$$$F0FFb$,=P$F$$$k(B
\item $B;2>H!'(B\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/11/msg00000.html}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Init Systems and systemd}

\begin{frame}{Debian Update}% [containsverbatim]

2019/11/17: General Resolution: Init Systems and systemd
2019/11/20: General Resolution: Init systems and systemd: new option

\begin{itemize}
\item $B:#8e$N(B Init System $B$r$I$&$9$k$+EjI<$9$k0FFb$,=P$?(B
\item \url{https://www.debian.org/vote/2019/vote_002}
\item $BA*Br;h$O(B5$B$D(B
  \begin{itemize}
  \item Init deversity is Important and NMUable
  \item Systemd but we support exploring alternatives
  \item Focus on systemd for init system and other facilities
  \item Support non-systemd systems, without blocking progress
  \item Init diversity is Required
  \end{itemize}
\item $B;2>H!'(B\\
  \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/11/msg00001.html} \\
  \url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/11/msg00002.html}
\end{itemize}

\end{frame}


%-----------------------

\section{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}\end{center}\end{frame}

\begin{frame}{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
\begin{itemize}
  \item Debian JP Project \\
      \url{https://www.debian.or.jp}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\
      \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}
  \item $B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B \\
      \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \item Twitter \\
      \url{@debian_jp}
  \item $B;(;o(B Software Design $B5;=QI>O@<RH/9T(B \\
    $B!V(BDebian Hot Topics$B!W!J3V7nO":\!K(B
  \item $B;(;o(B $B%7%'%k%9%/%j%W%H%^%,%8%s(B USP$B8&5f=jH/9T(B
\end{itemize}
\end{frame}

%----------------

\section{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}\end{center}\end{frame}


\begin{frame}{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}

\begin{itemize}
\item 11/24$B!JF|!K(B $B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
 \begin{itemize}
  \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting/20191124}
  \end{itemize}
\item 12/21$B!JEZ!K(Bor 12/22$B!JF|!K(B $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q!JM=Dj!K(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2019-12.html}
  \item $B%;%_%J!<FbMF$OD4@0Cf(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

%----------------

\end{document}

;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
